{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_020447",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=1123&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=31&ccbaAsno=03280000&ccbaCtcd=38&ccbaCpno=3413803280000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "2003-04-17",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "산청 이사재"
    },
    "text": "山清理事会 (산청 이사재)\\n\n慶尚南道山清郡丹城面沙月里1293番地\\n\n慶尚南道文化財資料 , イサジェは判書松月堂パク·ホウォンの斎室だ。 立庵パク·ホンスの記文と松州河図の懸額がある。 四隅には滑走が立てられており、外真珠は円柱で、内真珠は四角い柱だ。 中央の床の前面には桂子欄干を空けて出入りするところとして利用しており、両側面の部屋出入り口は3組分合門で構成されているが、細殺門形式を見せる。 斎室の西側には岩盤の下に浅い井戸があり、長方形の池がつながっている。 この井戸と池は角によく加工された長台石と装飾彫刻があり建立当時からあったと推定され、上梁門に「世正四八月」と記録されたもので建立年代は1857年と推定される。 指定面積は886㎡で、建物1棟(51.75㎡)で、規模は正面5間、側面2間だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この斎室は誰のものでしたか？",
            "answer": "イサジェは判書松月堂パク・ホウォンの斎室でした。"
        },
        {
            "question": "斎室にはどんな懸額がありますか？",
            "answer": "斎室には立庵パク・ホンスの記文と松州河図の懸額があります。"
        },
        {
            "question": "斎室の外側の柱はどんな形状ですか？",
            "answer": "斎室の外側の柱は円柱です。"
        },
        {
            "question": "斎室の内側の柱はどんな形状ですか？",
            "answer": "斎室の内側の柱は四角い柱です。"
        },
        {
            "question": "斎室の中央には何がありますか？",
            "answer": "斎室の中央には桂子欄干を空けて出入りするところがあります。"
        },
        {
            "question": "斎室の西側には何がありますか？",
            "answer": "斎室の西側には岩盤の下に浅い井戸と長方形の池があります。"
        },
        {
            "question": "井戸と池は何でできていると推定されていますか？",
            "answer": "井戸と池は角によく加工された長台石と装飾彫刻があり、建立当時からあったと推定されます。"
        },
        {
            "question": "斎室の指定面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "斎室の指定面積は886㎡です。"
        },
        {
            "question": "斎室の建立年代はいつですか？",
            "answer": "斎室の建立年代は1857年と推定されます。"
        },
        {
            "question": "斎室の規模はどのくらいですか？",
            "answer": "斎室の規模は正面5間、側面2間で、建物1棟(51.75㎡)あります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 262,
        "QA": 305
    }
}